美研大加中國製汽車關稅至40%

路透社報道，美國貿易代表萊特希澤周三表示，他正在研究所有可用工具，以便將美國對中國輸美汽車的關稅上調至40%，與目前中國對美國製造的汽車徵稅水平相當。

萊特希澤在聲明中稱，他正在按照總統特朗普的指示採取這一行動。

報道指，幾天後，特朗普將與中國國家主席習近平在布宜諾斯艾利斯會面，可能緩和、也可能惡化這兩大經濟體之間的貿易戰。

中美兩國在針鋒相對的貿易戰中，均上調了向對方汽車徵收的進口關稅。美國對中國輸美汽車在通常徵稅2.5%的基礎上加徵25%的關稅。中國已下調對所有其它國家的關稅至15%，但對美國汽車額外徵收25%的報復性關稅。

特朗普政府正尋求中國徹底改變國家主導的經濟政策，包括要求對美國的知識產權提供新的保障、終止合資企業規定、擴大美國企業的中國市場准入、以及縮減中國工業補貼等等。

「如總統一再提到的，中國具侵略性的國家主導工業政策正對美國勞工和制造業者造成嚴重傷害，」萊特希澤指出。「我們正持續向中國提出這些問題。目前中國還沒有提出有意義的改革提案。」

加到400000%又如何

美國人幾折墮都唔使買支那車啦。何況D日本同歐洲車咁平

佢呢招似係JER通用個D
至於中國D車廠真係表示關我撚事

美國就算係窮人可能都要車代步
你寫包單一定無人買 ?

你睇下美國D車最好賣既邊到既車先啦
大陸D車廠想唔想買到去美國梗想架
爭到贏得架

樓上, 正正係GM事件先要搞關稅呀

Donald J. Trump
‏
The reason that the small truck business in the U.S. is such a go to favorite is that, for many years, Tariffs of 25% have been put on small trucks coming into our country. It is called the “chicken tax.” If we did that with cars coming in, many more cars would be built here......and G.M. would not be closing their plants in Ohio, Michigan & Maryland. Get smart Congress. Also, the countries that send us cars have taken advantage of the U.S. for decades. The President has great power on this issue - Because of the G.M. event, it is being studied now!

窮既咪買二手車囉，兩年車齡都係幾千美金，日本車咁耐用操十幾年冇問題啦。